
\section{Beamer}
\subsection{Classe}
\begin{frame}[fragile]{La classe \texttt{beamer}}
  Beamer est une classe de \LaTeX dédiée aux présentations. 

  Pour l'utiliser, la définir comme classe de document 
  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\documentclass[10pt,a4paper]{beamer}
  \end{lstlisting}

  Déclarer un thème pour spécifier un style (template)
  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\usetheme[options]{nom_du_theme}
  \end{lstlisting}

  Chaque planche est définie dans l'environnement \texttt{frame}
\lstinputlisting[language=bash,numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]{exemples/beamerStr.tex}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Templates}

  \begin{columns}
\centering
    \begin{column}{0.33\linewidth}
      \includegraphics[width=0.82\linewidth]{Figures/beamerDefault.jpeg}
      \\[1em]

      \includegraphics[width=0.82\linewidth]{Figures/beamer1.jpeg}
    \end{column}

    \begin{column}{0.33\linewidth}
      \includegraphics[width=0.82\linewidth]{Figures/beamerMetropolis.jpeg}
      \\[1em]

      \includegraphics[width=0.82\linewidth]{Figures/beamer2.jpeg}
    \end{column}

    \begin{column}{0.33\linewidth}
      \includegraphics[width=0.82\linewidth]{Figures/beamer3.jpeg}
      \\[1em]

      \includegraphics[width=0.82\linewidth]{Figures/beamer4.jpeg}
    \end{column}

  \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Animations}

  Le texte peut être affiché au fur et à mesure (\verb@\pause@)

  Exemple 
  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
  \begin{itemize}
    \item texte 1
    \item texte 2
    \item ...
  \end{itemize}
  \end{lstlisting}

  \pause
  Avec affichage progressif
  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
  \begin{itemize}
    \item<1-> texte 1
    \item<2-> texte 2
    \item<3-> ...
  \end{itemize}
  \end{lstlisting}


\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Démonstration}

  \begin{itemize}
    \item<1-> texte 1
    \item<2-> texte 2
    \item<3-> ...
  \end{itemize}
 
\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Faire jouer une vidéo (avi)}

  Package \texttt{multimedia}
  \\[1em]

  en cliquant sur l'image

  \begin{center}
  \movie[externalviewer]{\includegraphics[width=0.80\paperwidth]{Movie/film_up2p311_it620000.jpg}}{Movie/up2p.avi}
  \end{center}

  Code 

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\movie[externalviewer]{\includegraphics[width=0.80\paperwidth]{Movie/film.jpg}}{Movie/film.avi}
  \end{lstlisting}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Inclure la vidéo dans la page (avi)}

  \begin{center}
  \movie[width=0.8\paperwidth,showcontrols=true,duration=8s]{\includegraphics[width=0.80\paperwidth]{Movie/film_up2p311_it620000.jpg}}{Movie/up2p.avi}
  \end{center}

  Code 

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
  \movie[width=0.8\paperwidth,showcontrol=true]{\includegraphics[width=0.80\paperwidth]{Movie/film.jpg}}{Movie/film.avi}
  \end{lstlisting}


\end{frame}



